Device: cuda
/usr/local/lib/python3.10/dist-packages/huggingface_hub/utils/_auth.py:94: UserWarning: 
The secret `HF_TOKEN` does not exist in your Colab secrets.
To authenticate with the Hugging Face Hub, create a token in your settings tab (https://huggingface.co/settings/tokens), set it as secret in your Google Colab and restart your session.
You will be able to reuse this secret in all of your notebooks.
Please note that authentication is recommended but still optional to access public models or datasets.
  warnings.warn(
README.md: 100%
 28.1k/28.1k [00:00<00:00, 2.39MB/s]
train-00000-of-00001.parquet: 100%
 5.73M/5.73M [00:00<00:00, 73.0MB/s]
Generating train split: 100%
 32332/32332 [00:00<00:00, 370670.67 examples/s]
Max source sequence length: 309
Max target sequence length: 274
No model to preload, starting from scratch
Epoch:  0: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.45it/s, loss=5.854]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Ma non è ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Il suo suo suo suo suo suo suo suo suo viso , e si .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — Non è una mia mia Aleksandrovic , — disse il suo , — disse il suo viso .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il suo suo suo suo suo suo suo suo suo suo suo suoi Aleksandrovic , e si era un ’ era stato , e si era la sua sua sua sua sua sua sua .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Non è una mia mia mia mia mia mia mia .
Epoch:  1: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=5.511]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Io mi a me ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Ella era in quel momento che era stata la sua mano e si mise a lui .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io non ho detto che mi la sua moglie — disse . — E che era fatto che era fatto che era fatto che era fatto .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il suo momento era un ’ altra volta e il suo viso di nuovo , che aveva detto che aveva detto che aveva detto .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma è un po ' di un ’ un po ’ di un ’ un ’ altra e di un ’ .
Epoch:  2: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=5.613]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Se io mi ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Ella aveva fatto il suo viso , e si mise a , e si mise a .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io sono contenta di nuovo , come ho detto , — disse Vronskij .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: La mattina era stato di casa , e il fiume era un po ’ di un ’ altra volta che era stato di lei .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi siete una donna di , — disse il sole .
Epoch:  3: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=5.135]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Io ho fatto il fiume ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Egli aveva sentito che la sua erano state e .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io sono molto contento di nuovo , come ho detto — disse il fratello .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: a il fiume , e il fiume era un di , che era stato un ’ altra moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete una donna di casa ?
Epoch:  4: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=4.596]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Che cosa ho fatto il cavallo ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che il suo era così , e si a le gambe , .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io sono molto contento di aver fatto la mia madre , perché aveva fatto la madre di Pietroburgo — disse .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il proprietario , dopo aver fatto che il proprietario era stato stato da pranzo , e il proprietario che aveva fatto un ’ altra moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma vi la notte ? — domandò il signor Rochester e vi in camera .
Epoch:  5: 100%|██████████| 1213/1213 [13:52<00:00,  1.46it/s, loss=4.590]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: E io devo fare il prato ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che le sue erano e le .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io sono felice come sempre , come ho visto la madre di Pietroburgo — disse a Pietroburgo .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il proprietario si era stato già stato da fare il maresciallo e il maresciallo della moglie che aveva fatto un po ’ di famiglia .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete la notte ? — domandò il signor Rochester e il signor Rochester è .
Epoch:  6: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=3.993]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Che cosa devo fare il mare ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che la sua , i suoi pensieri e i , si a un .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E ora sono felice , come ho visto , per la mia madre , per la madre — disse .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il professore Sergej Ivanovic aveva già fatto il denaro e il comandante del reggimento , che aveva fatto fare un po ’ di segala , aveva capito .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete fatto una casa di notte ? — domandò , dopo aver visto il posto e il signor Rochester .
Epoch:  7: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=4.443]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Posso fare il capo alla palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i suoi nervi erano così e i di un ’ altra parte , le orecchie .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E ora sono felice , in particolare , in particolare la madre , in cui c ’ era stato — disse Vronskij .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il consigliere titolare era stato da pranzo e il comandante del reggimento si era messo a far un po ’ di funghi .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete la solitudine , — disse la casa , — che vi siete una casa e la casa .
Epoch:  8: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=4.532]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Posso fare la palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i suoi nervi erano e , e i di , le a vicenda .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E ora sono in un ’ espressione di vita , in cui ho visto la madre del mio arrivo — disse a Pietroburgo .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il consigliere titolare si era presentato a un incontro e a prendere un bagno a un gruppo di persone che aveva moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete sentito la notte ? — domandò la casa .
Epoch:  9: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=3.700]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: alla palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i suoi nervi erano come gli e i di .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E ora sono in tanto felice , in tanto felice , in quanto ho ricevuto la madre di Pietroburgo — disse .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il consigliere titolare si era presentato in carrozza e aveva fatto una partita a , che aveva fatto un po ’ di stipendio .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi siete una casa ? È un vero , e voi siete vestita di freddo .
Epoch:  10: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=3.583]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Posso fare la palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i nervi erano fatti come i miei , erano e , l ’ acqua .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E ora sono in tanto felice , in particolare la mia madre , in cui ho incontrato da Pietroburgo — disse .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il consigliere titolare era stato da lui , e aveva fatto venire a prendere un ’ occhiata a cento ufficiali che la moglie aveva fatto sua moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete sentito la solitudine , siete un po ' di casa e di là è freddo .
Epoch:  11: 100%|██████████| 1213/1213 [13:53<00:00,  1.46it/s, loss=2.905]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Posso fare la palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i nervi che erano come i suoi denti e gli a vicenda .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E adesso sono felice , specialmente in particolare alla madre di Pietroburgo — disse a Pietroburgo .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: consigliere titolare aveva presentato a lui il comandante del reggimento e aveva fatto una partita a contro una moglie che aveva saputo sua moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi siete una solitudine , la vostra casa ? — mi domandò .
Epoch:  12: 100%|██████████| 1213/1213 [13:52<00:00,  1.46it/s, loss=3.541]
----------------------------------------
    SOURCE: Can I get to the marsh this way?'
    TARGET: Si va di qua alla palude?
 PREDICTED: Posso fare la palude ?
----------------------------------------
    SOURCE: She felt that her nerves were being stretched like strings drawn tighter and tighter round pegs.
    TARGET: Sentiva che i nervi, come corde, si tendevano sempre di più come su cavicchi avvitantisi.
 PREDICTED: Sentiva che i nervi che erano simili a pieni di e l ’ e l ’ l ’ .
----------------------------------------
    SOURCE: 'And I am now especially happy looking forward to my mother's arrival from Petersburg,' he had said.
    TARGET: «E ora aspetto come una fortuna particolare l’arrivo della mamma da Pietroburgo» aveva detto lui.
 PREDICTED: — E io sono sempre felice , sempre più felice alla madre di Pietroburgo — disse a Pietroburgo .
----------------------------------------
    SOURCE: Titular Councillor Wenden had been to see the Commander and had lodged a complaint against the officers who had insulted his wife.
    TARGET: Al comandante del reggimento si era presentato un impiegato, il consigliere titolare Venden, con una querela contro gli ufficiali che gli avevano offeso la moglie.
 PREDICTED: Il consigliere titolare era stato da vedere il comandante del reggimento e aveva fatto portare un ’ altra persona da cento ufficiali che era sua moglie .
----------------------------------------
    SOURCE: "But you feel solitude an oppression? The little house there behind you is dark and empty."
    TARGET: — Ma vi sentite sola e oppressa; questa casetta è isolata e vuota.
 PREDICTED: — Ma voi avete sentito la solitudine , — continuò la casa — siete r